反駁特朗普 馬克龍力促國際團結

2018年09月27日

反駁特朗普 馬克龍力促國際團結

馬克龍在演說批評民族主義和孤立主義。

法國總統馬克龍前天在聯合國大會演說，不點名批評特朗普政府對外政策，跟「美國優先」民族主義針鋒相對，指民族主義17世紀在歐洲興起到兩次世界大戰的歷史，證明民族主義只會帶來失敗，真正維護主權和保障人民平等，國際集體行動才是出路。外界認為他已準備好把全球領袖的角色從美國手上奪過來。

欲奪全球領袖角色

特朗普多項舉動均惹來各國側目：退出《巴黎協定》、退出伊朗核協議並重啟全面制裁、發動國際貿易戰、終止對聯合國及其分支組織的經濟援助、把駐以色列的美國大使館由特拉維夫遷至耶路撒冷，又主張要把移民驅逐出境。

馬克龍逐一反駁，指貿易戰的保護主義不會奏效。他又批評美國終止對聯合國組織的資助，無視世界和平和人道主義的重要性，並指不應對難民閉上大門。他又指美國對伊朗的制裁無助推動無核化，重申各國必須開啟對話而非孤立對方，並指遷移駐以色列的美國大使館無助化解危機。

他又呼籲各國不要跟退出《巴黎協定》的國家簽貿易協議，「即使美國退出協定，我們更要團結」，又指那些否認有氣候轉變的人正自食其果，否定集體行動的人只會令自己更脆弱。

聯合國秘書長古特雷斯在聯大演說亦警告，全球暖化處於臨界點、民粹主義和極端主義升溫，將造就前所未有的危機，呼籲各國必須合作，「多邊主義備受抨擊之際，正是我們最需要它之時。」

美國有線新聞網/美聯社

上一則
上一則
得罪全球九成人 取悅國內鐵粉

下一則
下一則
車路士班主申居留權失敗 瑞士指涉洗黑錢

得罪全球九成人 取悅國內鐵粉

自詡成就比歷任政府大聯合國大會吹噓政績 特朗普遭恥笑

翻屋企做法國耆靈王啦

點解仲好意思話人退出《巴黎協定》？

遷移駐以色列的美國大使館無助化解危機 所以逃避幾十年唔搬就可以？

美國一退出wto你班契弟又咪要跪低

法國總統馬克龍任內做過d咩有成就既事

條柒頭唔記得咗自己國家嘅由來
當年唔係靠法國人團結，點搞大革命同反法同盟鬥.....

戴高樂死都激返生....正垃圾

左膠點會記得e d野啊
佢連自己國家叫法國都未必搞得清楚啦

垃圾法國 全球領導地位

佢地歴史上都好像無做到過

難民急增

美國點民族主義？
美國係單一民族？

其實兩個唔係錯曬，不過法仔個套現在唔撚掂

巴黎氣候協議？

大家黎睇睇邊個國家做得最差：

地球臭氧層又破洞 環團追查結果 源頭是中國

可唔可以先滅咗共匪再講

唔資助聯合國都要比人話,痴線到,遲D係街比人叫捐錢,唔肯捐分分鍾比人打

美國退出左《巴黎協定》,不過排放量改善左好多,相反係呢個協定下個D國家

呢條撚樣由選舉到而家剩係識講d好似好撚猛嘅野、擺下pose，攞得出手嘅政績一樣都冇

點解馬黑龍成日啄住侵侵？
唔係friend底咩

左膠要講番左膠既Agenda,做埸戲姐唔洗咁認真

法國隊.jpg

搞掂自己先啦

法國星期三公布最新民調結果顯示, 總統馬克龍的支持率下滑至25%, 創下他就任法國總統以來新低.
馬克龍的支持率與上月相比,下滑7個百分點. 民調同時顯示, 受訪者不支持馬克龍的比率達69%, 其中37%對馬克龍很不支持. 分析指馬克龍前保鏢打人的事發酵,法國經濟數據不佳等,打衝馬克龍的民望.
法國財政部本周公布的數據顯示, 法國2019年的財政赤字率將達2.8%,高於政府之前設定的2.3%的目標. 同時, 法國今年的經濟增速, 預計只有1.7%.

法國世盃奪冠

係喎，完全醒唔起

同中共一齊團結起新疆集中營